呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

汲取過往社運教訓，我地過去一個月的「向自爬山」成功製造了一個非常合適的時勢，一個重整香港的時勢：政治、民生、文化。
需然群龍可無首，但現在開始，每個人離山腳愈來愈遠，大家開始要變得謹慎，互留意大家到底在做什麼，要開始互相配合。
現在在這場長久戰上，我們要有清晰的時間表，大家朝著每個里程牌一步一步地前進。
首先，我地要認清我們的目標，大家行動上的目標可能不一樣，但唯一一點，就是捍衛香港的「民主」精神。
由反送中演變成四大甚至五大訴求，原因在於我們發現了一層又一層的問題，導致如今局面。所以大家需要同心合力，一個扣一個扣地拆開。
要實現所有訴求，指意現時的政府根本是天方夜譚，我們必須自己做實事，重整立法會，而１１月底的區議會選舉，是大家現在需要著眼的事。
目標可以很遙遠，但要知步驟，做好每一步。
記住：只要我們成功爭取民主，才能影響他人，才能談更遠的方向。
去向：
好多人開始想做一些事，有好多人已經開始了做一些事，在這裏，我希望大家可以先停一停，組織一下自己的想法。
每個人／合作群組之間，要有定位。打比方，在前一個月，大家各自帶了很多物資，準備了很多技能上山，上到半山時，有人因負重過多累倒了，因為他不止負重，還要搭營；有人開始發現自己開始沒有什麼貢獻，想退出不想變成負累。
所以大家需要開始互相留意配合，帶了物資的，互相配合到底誰捨，捨了的，可以全心投入他們專長的比如探路。
這是一個英雄四起的時代，每個人，都有他自己的定位，然後把一條路開闢好、整理好、再擴大成一條大馬路。
我相信「天生我才是必有用的」。

文宣工作
文宣的責任包括減少市民對運動的誤解，認清背後真相，引發大家思考。
第一，每個人已經是文宣的一份子——只要你還有一張嘴，一對手，一雙腳，就可以。大家若果不知道如何踏出你的第一步，不妨先看看你區附近有沒有誰在設街站派傳單，走過去，問問可否幫忙。因為大家都是抱著要改變的心自發舉行的，所以不用擔心，你並非一個人。
第二，文宣的大家記住，現在開始，需要有調整，避免沒有方向的宣傳。
每天都太多資訊了，一個人甚至一個群組不可能這一天對付藍絲，明天對付五毛，後天寫信外國……
我的建議是，當你組到志同道合的人時，請先確立你們的定位，放心，你定了專打藍絲，另一組的人看到了，就可能定他們的立場為反擊五毛，這才是群龍無首但有秩序並且互相配合。因為管理學及經濟學上來說，重複了資源，就是浪費了，就是不能有效地達至最大效益。各自爬山是自發開不同路，但向著同一個方向的人要合力開闢好每一條路。
從現時局勢來看，以下有幾方面需要文宣工作配合，小妹之見僅供大家參加，大家可按自己喜好、關心的事去思考。
１． 反建制輿論戰：
目的是盡最大可能令他們第一輪區議會選舉流失票數，最好的組織是大家專注於自己區內的議題，因為所有解決不了的問題，十之八九離不開建制。
以屯門為例，建制無限包容新移民，無視香港人聲音。其實，現時的政府亦是。
２． 議題：
你不會知道下一次能引起香港人對政治敏感是何時，又或是再有沒有這種機會。
明日大嶼，收回棕地，環境問題，退休年齡及生果金，普教中，濫用公屋……
這是每個香港人身為香港公民所需具備的公民質素，這也揭露了現時所謂的議員及政府其實並非為民服務
３． 提升香港人意識，保護民族性
這和一些激進批評所說的不良意識無關，中國五十六個民族，難道各自不都以自身民族感到自豪嗎？那為什麼會有人起立什麼「福建」同鄉會？難道香港人說他們要在香港獨立了嗎？
普教中，無擬是中共對香港民族意識清洗的手法之一，再看看，愈來愈多新移民來了都不學粵語了，因為香港人會「包容」他們；中小學生沉迷抖音，因為香港人也「包容」了。
香港人，是時候說不了！
他們來了香港，盲要入鄉隨俗，要弄清「包容」與「縱容」的界線。新移民是有責任學本土語言及文化，亦不能隨便以他們不良的習慣對香港人造成滋擾及文化侵蝕。
４． 復興文化輸出：
因為本地人意識開始薄弱，聽既歌，聽既電視，慢慢被轉變，好快，大家的話題就變成了內地的文化。
想當年，香港的文化輸出是多麼的強大，因為香港帶動了廣東，廣東也是全中國經濟收入最多的一個省份，文化自然被追捧，而這也是必須的。
可是大家卻好像忘記了，無可否認，中共高招，求遠能做到無形中洗腦。
香港人，是時候保護本土文化，支持本地文化，看看日本，他們的產品及文化之所以感染外國，是因為他們民族本身尊重及熱愛自身文化共引以為傲。
看看中國的，沒有人喜歡「ｍａｄｅ ｉｎ ｃｈｉｎａ」的。
所以，大家最基本的就是從尊重及支持本地文化及創作開始。
５． 針對不同政治觀念的市民
從黃到淺黃淺藍再到深藍甚至紅底，從青少年到長者，從師奶到白領藍領，每個群體都有他們只關心的東西，需要有文宣專門設計針對他們的宣傳。令他們明白，這場運動並非一場由「反骨」青年引起的，是真的在為他們的生活奮鬥著，而他們，也是時候要站出來。
有了定位，才能更快、更集中、更有條理地傳遞每一條信息。而且做同一樣事，目標一致的盡快組起來，增加效率。
你不一定要從上選擇，我只希望，大家真的開始思考，相信自己有能力去改變，而你並不孤單。
遍地開花宗旨就是，每一開一朵花，才能成就一幅畫。組成最美的香港，就是香港人。

行動
承上概念，小妹將於第二個ｐｏｓｔ招攬賢才，希望能盡可能提供到平台讓想出一分力的大家找到歸屬。
要記住，香港人，團結！一個也不能少！

最後最後，絕不忘記一個月來的各種犧牲，從來只有「成王敗寇」，從來革命不是一次半次、一年半載就成功的。所以大家這一次要「破釜沈舟」，用智慧，用團結的力量取得勝利。

推！

推

幫手推

幫你推

推
我無嘢講

up

我無嘢講

Push

Good times create weak men
Weak men create hard times
Hard times create strong men
Strong men create good times

推到雄英四起

感動既係 原來香港人唔係咁自私淨係識理自己係會犧牲自己既前途時間去爭取自由

支持

幫推

見到今日既尖沙咀
先至係香港人既尖沙咀

push

冇野想做就去做
你今日發左聲味

唔好比佢沉

有手有腳既都應該要為香港出一份力

每個人都要成為一次自己既英雄

好文請受小妹一推

點加入？

遲d會再開post

其實你明唔明咩係破釜沉舟？

我地冇後路嫁啦
一係比人拉晒番大陸
一係成功

超有用 推

好多錯字

每日一推

係時候全民響應

就算你唔出來
你都可以發個msg
打個電話感染身邊既人

可唔可以唔用「打比方」

用 「打個比喻」